 12:06,  1 марта 2019
Российские школьники пожаловались наплавающих вкомпоте червей
Прокуратура Свердловской области начала проверку после сообщения учащихся Каменска-Уральского о компоте с червями в школьной столовой, передает «Интерфакс».В надзорном ведомстве уточнили, что вместе с Роспотребнадзором проверят соблюдение требований об охране здоровья несовершеннолетних. Прокуроры изучат условия хранения продуктов, документы об их качестве и технологию приготовления блюд.По результатам проверки будет дана правовая оценка деятельности школы и организации, оказывающей услуги питания.Фотографии компота с червями появились в группе «Подслушано Каменск-Уральский» «ВКонтакте» в четверг, 28 февраля. В описании говорилось о том, что «такой компот с червями у половины школы». Указывалось, что это школа №2.В комментариях пользователи предположили, что это «личинки из ягод», и утверждали, что червяки «всю жизнь плавали» в компоте из сухофруктов. Одна из пользовательниц добавила, что в школьной столовой бегают тараканы.Ранее ученикам средней школы в поселке Юргамыш Курганской области, которые обнаружили в одной из тарелок с супом странного вида кусок мяса с белыми щупальцами, запретили приносить в столовую сотовые телефоны. О странном блюде с  щупальцами-отростками стало известно после публикации одним из учеников фотографии школьного обеда в группе «Инцидент Курган» во «ВКонтакте». В школе подтвердили подлинность снимка, однако заверили, что суп был приготовлен из сертифицированной тушенки. 
